突發！聯合國安理會否決延長伊朗武器禁運 美國只得一國支持

聯合國安全理事會表決延長伊朗武器禁運議案。8月14日公布的結果顯示，議案遭到安理會否決，其中只有兩國投下贊成票，包括美國和多米尼加共和國。歐洲國家全數棄權。
安理會有15個成員國，要通過延長武器禁運需要至少9票支持才能通過。除了美國和多米尼加共和國2票同意外，包括英國、法國、德國等美國盟友在內的11個成員國均棄權。中國和俄羅斯則投下反對票。法案未獲通過。

中國常駐聯合國代表張軍發表聲明，投票結果「再次說明單邊主義不得人心，霸凌行徑不會得逞」。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）則指摘聯合國安理會未能果斷採取行動，捍衛國際和平和安全，形容是不可原諒。

HK01

準備打

成班左膠

聯合國係支那

睇標題就估到一定係俄支兩國用否決權.

01都唔擺返總共有幾多個國家可以投
印象中就算5眼全部贊成都唔夠否決權打，成件事on9的

但歐洲無人投支持

屌，文盲

安理會有15個成員國，要通過延長武器禁運需要至少9票支持才能通過

成個歐洲軍火商好等錢洗

但點解英法會棄權。。。

第一階段比你過到都冇用, 支俄會用VETO

中國常駐聯合國代表張軍發表聲明，投票結果「再次說明單邊主義不得人心，霸凌行徑不會得逞」。

唔關其他國家事 呢單新聞幾日前
支那同俄羅斯有權否決 所以點都唔會過到

英法德真係養唔熟
仲不斷係度綏靖

安理會過半數贊成都無用，到左五個常任理事國果時，只要中俄有否決已經通過唔到

今日唔搞佢，聽日就佢搞你

咁都唔撚明

首先伊朗同歐洲冇仇冇怨
美帝搞伊朗擺明為左以色列only
其他人根本冇利益可言

其實聯合國係廢既

侵侵真係無搞錯呢班嘢

完全唔撚記得張伯倫既教訓
遲早自討苦吃

其實冇問題，邊個賣武器比伊朗，美國咪制裁邊個

安理會就算把啦，只要1個常任理事國反對，其他全部支持都冇用

戰鬥民族唔笠水代表啲乜呢

係咪因為之前美國單方面退出核協議

早2日蘋果都有報 根本除左美國無人想真係搞中國

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

到底呢個世界發生咩事

中國常駐聯合國代表張軍發表聲明，投票結果「再次說明單邊主義不得人心，霸凌行徑不會得逞」

港府都夠膽已讀不回 聯合國
你覺得聯合國有咩威力

拜拜侵爺

歐洲國家全數棄權.

咁似泛民

想反對又驚比人屌

英法德本身已經唔經SWIFT 同Iran 交易，好撚戇鳩的

香港都有陶輝啦

點解美國盟友唔支持?

美國係白俄表態偏弱----

可能同呢件事有關

英法德一直都有

英法德抗衡美國制裁、維護六方協議的措施，是成立脫離美元與國際SWIFT結算系統的機制──INSTEX。

常任理事國呢件事真係好撚on9,一個支那一個俄佬，根本就唔洗玩

想保持距離同少少矜持

其實美國應該知道個結果係咁, 一早同盟友傾點數叫佢地投唔投都罷, 準備玩Plan B

之前有報導講過
英國話因為係咪都會俾中俄反對
投黎無用

兩個國家反對啫
點解無用

CCP notherfuckers

常任理事國 ON9產物
凌駕一切

聯合國安全理事會否決權，簡稱一票否決權，是指聯合國安全理事會的5個常任理事國（中國、法國、俄羅斯、英國和美國）各自擁有對聯合國安全理事會決議草案的否決權，以達至對具有強制性的安理會決議的「大國一致」。即使安理會決議獲大部分成員國支持，常任理事國仍可投反對票（即行使否決權），使任何安理會決議無效，但安理會仍可對該議案進行討論；若常任理事國於投票時缺席或投棄權票，則不視為否決。

on撚9
聯合國

睇黎UN都好快會比美帝退group 總部搬去支那啦

岩啊，得鄭松泰係個位投票

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

唔緊要
依家以色列同呀聯酋會做野

UN有中俄 投票有撚用咩
同理美帝要做野 UN都阻止唔到

一向都是俄佬

支那俄佬係常任理事國所有國家支持 淨係佢兩個其中一個反對已經否決得所以歐洲唔撚玩 棄權算

歐洲竟然唔支持美國
唔支持制裁伊朗
真係好失望

帶隊退出重組啦

美國要輸了

伊朗人係雅利安族，德國納粹認定嘅高貴白種人

係咩野原因，歐洲唔係歸左隊嫁咩

廢咗聯合國，重新整過個啦，至少將中俄排除出去

好彩牙泰乖乖地坐底投票
如果唔係我地都冇得用呢一票黎打飛機

多謝牙泰

支持做多一年 投反對票

樓主pin依個啦 一班連登盲毛 同新聞又講d唔講d
結果成班連登仔係咪都屌柒人地

牙泰敢投反對票
支持佢留守多一年
靠牙泰撐住

之前解釋過 話投唔投都無分別 因為知中國一定反對

呢個係咪叫集體搵美國笨聯盟

支持牙泰都泛狗？

都話要投反對票

唔打杖點賣武器賺錢

懷疑樓主係高級五毛 一起底近排瘋狂出POST引人屌鳩美國
呢個POST又係返炒old news 仲要POST D 唔POST D

只要中俄是但一個反對，其他全部支持都唔會過，所以佢哋費時投

引人？
我地連登仔咁愛美國點會有人屌美國

Peter仔博唔到嘴 又想屈

左膠當道

點會離場？
我老細牙泰率先表態留任喎
留守

美蛾有無試過支持對方議案？

係咪常任理事國有否決權個個會

都係果句，呢個委員會係廢，只係提議案
最後都係安理會常任理事國先有最終投票權
which is 中俄一定係反對，過唔到

都話九個國家支持就通過

都話常任國是但一個反對，全部支持都唔會過，最終否決權響常任國度

其實美國單方面全面制裁伊朗都得

反熱狗=泛民

你見樓豬pin Peter攞料唔pin 你段野就知咩事啦